\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{url}


% Pour pouvoir utiliser les accents directement dans LaTeX, sans utiliser les commandes \'
%\usepackage[latin1]{inputenc} % entree 8 bits iso-latin1
\usepackage[utf8]{inputenc} % entree 8 bits utf8, fonctionne avec MikTeX sur Windows.
\usepackage[T1]{fontenc}      % encodage 8 bits des fontes utilisees

% Pour agrandir les marges
\addtolength{\oddsidemargin}{-.875in}
\addtolength{\evensidemargin}{-.875in}
\addtolength{\textwidth}{1.75in}
\addtolength{\topmargin}{-.875in}
\addtolength{\textheight}{1.75in}

\makeatletter\renewcommand{\ALG@name}{Algorithme}


\begin{document}
\selectlanguage{frenchb} 
\title{GLO-7021 Introduction à la robotique mobile \\ Notre Projet En Rapport Avec Les Articles Lus\\ Cerbère}
\date{20 novembre 2013 à 23h55}
\author{Gabriel Massicotte(gamas22)
		\and Patrick Brouillette(pabro77)
		\and Ulysse Côté Allard (ulcoa)
		\and Mensouri Mohamed(momen10)}
\maketitle
\vspace{2px}

Se fiant sur l'engouement face au type de contrôle présenté dans \ref{HRI} et \ref{EstimationOfPointing} nous avons décidé de faire un système se contrôlant par des gestes. Bien que les solutions présentées dans \ref{HRI} soit intéressantes et qu'il se pourrait qu'on utilise leur système gestuel afin d'améliorer le contrôle de notre robot. Il ne nous sera pas nécessaire de recourir aux mêmes méthodes puisque la Kinect nous permet déjà d'obtenir plus d'informations. Notre système se rapprochera donc davantage de \ref{EstimationOfPointing}. Ainsi, comme dans l'article \ref{EstimationOfPointing} notre système devra être en mesure, à partir de l'image qu'il obtient d'une personne, de trouver le point sur le plancher désigné par celle-ci. Par contre, notre système se servira plutôt de l'algorithme discuté dans \ref{Kinect} afin d'obtenir le squelette de cette personne. Puis, à partir du squelette de cette personne, nous estimerons l'intersection entre la droite, passant par sa tête et son poignet, et le plan plancher. Tandis que le système de \ref{EstimationOfPointing} utilise plutôt un réseau de neurones pour trouver l'orientation du bras de celle-ci et deux autres modules pour déterminer sa position et son orientation par rapport au robot. Nous avons bon espoir d'obtenir des résultats plus précis puisque notre système utilisera les données d'angles obtenues de la Kinect qui sont plus précises que celle du système présenté en \ref{EstimationOfPointing}. Par la suite, notre système devant se déplacer jusqu'au point désigné, nous utiliserons l'implantation de SIFT décrite en \ref{LightSIFT} pour améliorer nos déplacements à l'aide des points de repère que l'algorithme sera capable d'extraire. Aussi, nous essayerons de greffer les points de repère les plus pertinents à la carte de l'environnement générée par notre robot.\vspace{20px}\\
Sources :\\
\begin{enumerate}
	\item \label{HRI} : \url{http://autonomylab.org/doc/monajjemi_iros13.pdf}
	\item \label{EstimationOfPointing} : \url{http://ecmr07.informatik.uni-freiburg.de/proceedings/ECMR07_0069.pdf}
	\item \label{Kinect} : \url{http://research.microsoft.com/pubs/145347/bodypartrecognition.pdf}
	\item \label{LightSIFT} : \url{http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.85.9220&rep=rep1&type=pdf}
\end{enumerate}
\end{document}
